\chapter{Referencia IceGrid XML}
\label{anexo:xml}
En este anexo se muestra la guía de referencias XML para la definición de 
aplicaciones según el manual de ZeroC \acs{Ice}~\cite{man}.
\section{Adapter Descriptor Element}
Un elemento \texttt{adapter} define un adaptador de objetos.

Este elemento debe ser hijo de un elemento \texttt{server} o un elemento
\texttt{service}.

Soporta los siguientes atributos:
\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{endpoints}  & Especifica uno o más endpoints para el adaptador. 
	    Estos endpoints normalmente no especifican un puerto.      & No \\
                  
\hline
\texttt{id}  & Especifica el identificador del adapador. Debe 
 ser único entre todos los adaptadores y grupos de réplica en el registry. Si
 no se especifica se construirá uno en base al nombre del adaptador y el nombre
 del servidor.      & Sí \\
\hline
\texttt{name}  &  El nombre del adaptador de objetos dado por el 
 servidor que lo crea.    & Sí \\
\hline
\texttt{priority}  & Un valor entero que otorga una prioridad al adaptador. Esta
 prioridad se usa por parte de los grupos de réplica con balanceo de carga
 para determinar qué adaptador servirá las peticiones. Si no se define, su valor
 será 0.      & No \\
\hline
\texttt{proxy-options}  & Las opciones de proxy se utilizan al generar los proxies
 de los objetos bien conocidos. & No \\
\hline
\texttt{register-process}  & Este atributo sólo es válido para servidores que usan
 versiones de \acs{Ice} inferiores a la 3.3. Si es \texttt{true}, registrará un
 objeto que facilita el apagado del servidor. & No \\
\hline

\texttt{replica-group}  & Especifica un identificador de un grupo de réplica. 
& No \\
\hline
\texttt{server-lifetime}  &  Si es \texttt{true} indica que el adaptador estará 
 activo siempre que lo esté su servidor. Un nodo IceGrid considerará un servidor
 activado si todos sus adaptadores con este atributo verdadero están registrados
 en el registry. Cuando uno de los adaptadores con este atributo verdadero 
 no está registrado en el registry, el servidor se desactiva. & No \\
\hline
\end{longtable}

Es posible añadir una descripción en forma de texto con el elemento anidado
\\texttt{description}.

El listado~\ref{code:adapterex} muestra un ejemplo de uso de este elemento:

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{adapter}},
  label = code:adapterex]
<adapter name="MyAdapter"
    endpoints="default"
    id="MyAdapterId"
    proxy-options="-t -e 1.0"
    replica-group="MyReplicaGroup">
    <description>A description of the adapter.</description>
    ...
</adapter>
\end{listing}

\section{Allocatable Descriptor Element}
Define un objeto <<asignable>> (los clientes pueden solicitarlos para su uso
exclusivo).

Solamente puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{adapter}.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{identity}  & Especifica la identida por la que es conocido el objeto
& Sí \\
                  
\hline
\texttt{property}  & Especifica el nombre de una propiedad que contendrá la 
identidad textual del objeto & No \\
\hline
\texttt{type}  &  Una cadena arbitraria para agrupar los objetos asignables
& No \\
\hline
\texttt{proxy-options}  & Las opciones del proxy.    & No \\
\hline

\end{longtable}
\section{Application Descriptor Element}
Un elemento \texttt{aplication} define una aplicación IceGrid. Normamente, 
incluye al menos un elemento \texttt{node}, pero puede usarse para definir 
plantillas, grupos de réplica y conjuntos de propiedades.

Este elemento debe ser hijo de un elemento \texttt{icegrid} y sólo se permite
uno por archivo.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{import-default-templates}  & Si es \texttt{true}, se importarán y 
podrán usarse las 
plantillas por defecto configuradas para el registry. Por defecto, su valor es
\texttt{false}.
& No \\
                  
\hline
\texttt{name}  & El nombre de la aplicación. Debe ser único en el registry. Los
elementos hilos pueden referirse a este nombre mediante la variable 
\texttt{\$\{application\}}.& Sí \\
\hline
\end{longtable}

Se le puede anidar un elemento \texttt{description} para especificar una 
descripción textual de la aplicación.

En el listado~\ref{code:appdescxml} se ejemplifica el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{application}},
  label = code:appdescxml]
<icegrid>
    <application name="MyApplication" import-default-templates="true">
        <description>A description of the application.</description>
        ...
    </application>
</icegrid>
\end{listing}

\section{DbEnv Descriptor Element}
Un elemento \texttt{dbenv} hace que el nodo genere propiedades de configuración
propias de Freeze para el servidor o servicio en el que está definido, lo que
puede llevar a crear un directorio para la base de datos. Este elemento debe
contener elementos de tipo \texttt{dbproperty}.

Este elemento sólo puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{server} o
\texttt{service}.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{home}  & El directorio donde ubicar el entorno de la base de datos. Si
no se especifica, se usará el directorio en el que se encuentran los datos del
nodo.

& No \\
                  
\hline
\texttt{name}  & El nombre del entorno de la base de datos .& Sí \\
\hline
\end{longtable}

Los atributos se usan para definir la propiedad 
Freeze.DbEnv.\textit{env-name}.DbHome.

Es posible anidar un elemento de tipo \texttt{description} para describir este
elemento en forma de texto.

En el listado~\ref{code:dbenvdescxml} se ejemplifica el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{dbenv}},
  label = code:dbenvdescxml]
<dbenv name="MyEnv" home="/opt/data/db">
    <description>A description of the database environment.</description>
    ...
</dbenv>
\end{listing}

\section{DbProperty Descriptor Element}
Un elemento \texttt{dbproperty} define una propiedad de configuración para un
entorno de base de datos Freeze.

Sólo debe aparecer como hijo de un elemento \texttt{dbenv}.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{name}  & Nombre de la propiedad & Sí \\                
\hline
\texttt{value}  & El valor de la propiedad. Si no se define, será una cadena
vacía.& Sí \\
\hline
\end{longtable}

En el listado~\ref{code:dbpropdescxml} se muestra un ejemplo de uso:

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{dbproperty}},
  label = code:dbpropdescxml]
<dbenv name="MyEnv" home="/opt/data/db">
    <description>A description of the database environment.</description>
    <dbproperty name="set_cachesize" value="0 52428800 1"/>
</dbenv>
\end{listing}

\section{Description Descriptor Element}
Un elemento \texttt{description} ofrece una descripción textual de su padre.\

Sólo debe aparecer como hijo de los elementos \texttt{application}, 
\texttt{replica-group}, \texttt{node}, \texttt{server}, \texttt{service}, 
\texttt{icebox} \texttt{adapter} y \texttt{dbenv}.

El listado~\ref{code:descdescxml} se muestra un ejemplo de uso:

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{description}},
  label = code:descdescxml]
<node name="localnode">
    <description>Free form descriptive text for localnode</description>
</node>
\end{listing}

\section{Directory Descriptor Element}

Un elemento \texttt{directory} especifica un directorio de una distribución.

Este elemento sólo aparece como hijo de un elemento \texttt{distrib}.

No soporta atributos.

\section{Distrib Descriptor Element}

Un elemento \texttt{distrib} especifica los archivos de distribución que los
clientes de un servidor IcePatch2 deben descargarse, así como el proxy de ese
servidor.

Este elemento sólo debe aparecer como hijo de los elementos \texttt{application}
y \texttt{server}.

Soporta los siguientes atributos:

\begingroup\raggedleft
\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{icepatch}  & Proxy del servidor IcePatch2. Si no se define, será
\mbox{\texttt{\$\{application\}.IcePatch2/server}}.& No \\                
\hline
\end{tabular}\\
\mbox{}
\endgroup

En el listado~\ref{code:distribdescxml} se muestra el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{distrib}},
  label = code:distribdescxml]
<distrib icepatch="DemoIcePatch2/server:tcp -p 12345">  
    <directory>dir1</directory> 
    <directory>dir2/subdir</directory> 
</distrib>
\end{listing}

\section{IceBox Descriptor Element}

Un elemento \texttt{icebox} define un servidor IceBox. Por lo general, suele
contener al menos un elemento de tipo \texttt{service}, y puede especificar
información como opciones de la linea de comandos, variables de entorno, 
propiedades y distribución.\\
El adaptador de objetos que gestiona los servicios, \texttt{IceBox.ServiceManager},
sólo puede configurarse mediante propiedades.

Este elemento sólo aparece como hijo de un elemento \texttt{node} o 
\texttt{server-template}.\

Soporta los mismos atributos que un elemento \texttt{server}.

Puede anidarse un elemento de tipo \texttt{description} para añadir una 
descripción del mismo.

El listado~\ref{code:iceboxxml} muestra un ejemplo de su uso.\\

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{icebox}},
  label = code:iceboxxml]
<icebox id="MyIceBox"
        activation="on-demand"
        activation-timeout="60"
        application-distrib="false"
        deactivation-timeout="60"
        exe="/opt/Ice/bin/icebox"
        pwd="/">
    <option>--Ice.Trace.Network=1</option>
    <env>PATH=/opt/Ice/bin:\$PATH</env>
    <property name="IceBox.UseSharedCommunicator.Service1" value="1"/>
    <service name="Service1" .../>
    <service-instance template="ServiceTemplate" name="Service2"/>
</icebox>

\end{listing}

\section{IceGrid Descriptor Element}

El elemento \texttt{icegrid} es el elemento raíz de los descriptores en formato
XML. No soporta atributos.

\section{Load-Balancing Descriptor Element}

El elemento \texttt{load-balancing} especifica la política de balanceo de carga
de un grupo de réplica.

Sólo puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{replica-group}.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{load-sample}  & Sus valores pueden ser 1, 5 y 15. En una política
adaptativa especifica si se toma como referencia la carga en los últimos 1, 5 o
15 minutos, respectivamente. Por defecto, su valor es 1. & No \\                
\hline
\texttt{n-replicas}  & Especifica el número máximo de réplicas para calcular el
número de endpoints. Por defecto, es 1.& No \\                
\hline
\texttt{type}  & El tipo de política de balanceo de carga. Sus valores pueden
ser \texttt{adaptive}, \texttt{ordered}, \mbox{\texttt{round-robin}}
y \texttt{random}.
& No \\                
\hline
\end{longtable}

En el listado~\ref{code:loaddescxml} se muestra el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{load-balancing}},
  label = code:loaddescxml]
<application name="MyApp">
    <replica-group id="ReplicatedAdapter">
        <load-balancing type="adaptive" load-sample="15" n-replicas="3"/>
        <description>A description of this replica group.</description>
        <object identity="WellKnownObject" .../>
    </replica-group>
    ...
</application>
\end{listing}

\section{Log Descriptor Element}

Un elemento \texttt{log} especifica el nombre de un fichero de log de un 
servidor o servicio. Se debe especificar un elemento log para cada archivo de
log que pueda ser accesible remotamente con una herramienta administrativa,
excepto para los de las propiedades \texttt{Ice.StdErr} y \texttt{Ice.StdOut}.

Este elemento sólo puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{server} o 
\texttt{service}.

En el listado~\ref{code:logdescxml} se muestra un ejemplo de uso de este 
elemento:

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{log}},
  label = code:logdescxml]
<server id="MyServer" ...>
    <log path="\${server}.log" property="LogFile"/>
</server>
\end{listing}


\section{Node Descriptor Element}

Un elemento \texttt{node} define un nodo IceGrid. Los servidores alojados en el
nodo se describen con hijos.

Este elemento sólo aparece como hijo de un elemento \texttt{application}. 
Pueden aparecer varios nodos con el mismo nombre, y su contenido se mezclará,
prevaleciendo la última definición de balanceo de carga.

Soporta los siguientes atributos:

{\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endfirsthead 
\texttt{load-factor}  &Un valor en punto flotante que se multiplica por la 
carga de trabajo usada por la políta de balanceo de carga. Por defecto, es 1
en plataformas Unix y 1 o el número de procesadores en Windows.& 
No\\                
                  
\hline
\texttt{name}  &  El nombre del nodo. Sus elementos hijos pueden referirse a él 
con la variable \texttt{\{\$node\}}. Debe haber un icegridnode con el mismo 
nombre ejecutándose en el grid.& Sí \\
\hline
\end{longtable}}


En el listado~\ref{code:nodedescxml} se muestra un ejemplo de uso de este 
elemento:

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{node}},
  label = code:nodedescxml]
<node name="Node1" load-factor="2.0">
    <description>A description of this node.</description>
    <server id="Server1" ...>
        <property name="NodeName" value="\${node}"/>
        ...
    </server>
</node>
\end{listing}

\section{Object Descriptor Element}

Un elemento \texttt{object} define un objeto bien conocido.

Este elemento sólo aparece como hijo de un elemento \texttt{adapter} o
\texttt{replica-group}.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{identity}  & Especifica la identidad por la que es conocido el
objeto. & Sí \\
                  
\hline
\texttt{property}  & Especifica el nombre de una propiedad a generar que 
contendrá la identidad textual del objeto. Sólo se permite si es hijo de
un elemento \texttt{adapter}.& No \\
\hline
\texttt{type}  & Una cadena usada para agrupar objetos. & No \\
\hline
\texttt{proxy-options}  & Las opciones de uso del proxy del objeto 
devueltas por IceGrid. & No \\
\hline
\end{longtable}

El listado~\ref{code:objectdescxml} muestra el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{object}},
  label = code:objectdescxml]
<adapter name="MyAdapter" id="WellKnownAdapter" ...>
    <object identity="WellKnownObject" type="::Module::WellKnownInterface" proxy-options="-o"/>
</adapter>
\end{listing}

\section{Parameter Descriptor Element}

Un elemento \texttt{parameter} define un parámetro de una plantilla.

Este elemento sólo aparece como hijo de los elementos
{\texttt{server-template}} y \texttt{service-template}.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{name}  & El nombre del parámetro. Si se usa, por ejemplo 
\texttt{index} como el nombre, se podrá hacer referencia al parámetro
usando \texttt{\$\{index\}}. & Sí \\
                  
\hline
\texttt{default}  & Un valor por defecto para el parámetro, que será usado
si el servidor o servicio no instancian el parámetro.& No \\
\hline
\end{longtable}

El listado~\ref{code:parameterdescxml} muestra el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{parameter}},
  label = code:parameterdescxml]
<server-template id="MyServerTemplate"> 
    <parameter name="index"/> 
    <parameter name="exepath" default="/opt/myapp/bin/server"/> 
    ...
</server-template> 
\end{listing}

\section{Properties Descriptor Element}

Un elemento \texttt{properties} puede usarse en tres casos diferentes:
\begin{itemize}
 \item Como una un conjunto de propiedades con nombre, si se concreta su
 atributo \texttt{id}. En este caso, el elemento debe ser hijo de un
 elemento \texttt{application} o \texttt{node}.
 \item Como referencia a un conjunto de propiedades, si se concreta su 
 atributo {refid}. En este caso, el elemento debe ser hijo de otro elemento
 \texttt{properties}.
 \item Como un conjunto sin nombre de propiedades si no se incluyen los
 atributos anteriores. En este caso, el elemento será hijo de un elemento
 \texttt{server-instance}.
 
 Soporta los siguientes atributos:
 
\begin{longtable}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{id}  & El nombre del conjunto de propiedades. Debe ser único entre
los conjuntos de propiedades con el mismo alcance.& No\\
                  
\hline
\texttt{refid}  & El nombre del conjunto de propiedades al que este elemento
hace referencia. &No \\
\hline
\texttt{service}  &Especifica el nombre de un servicio IceBox. El elemento
ampliará las propiedades del servicio&No \\
\hline
\end{longtable}

El listado~\ref{code:propertiesdescxml} muestra el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{properties}},
  label = code:propertiesdescxml]
<application name="Simple">
   <properties id="Debug">
        <property name="Ice.Trace.Network" value="1"/>
   </properties>

    <server id="MyServer" exe="./server">
        <properties>
            <properties refid="Debug"/>
            <property name="AppProperty" value="1"/>
        </properties>
    </server>
</application>
\end{listing}
\end{itemize}

\section{Property Descriptor Element}

Un elemento \texttt{property} define propiedades adicionales a las que un
nodo genera para sus servidores y servicios.\\
Este elemento sólo puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{server},
\texttt{service}, \texttt{icebox} o \texttt{properties}\\
Soporta los siguientes atributos:\\

\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{name}  & El nombre de la propiedad.& Sí\\
                  
\hline
\texttt{value}  & El valor de la propiedad. &No \\
\hline

\end{tabular}\\

El listado~\ref{code:propertydescxml} muestra el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{property}},
  label = code:propertydescxml]
<server id="MyServer" ...>
    <property name="Ice.ThreadPool.Server.SizeMax" value="10"/>
    ...
</server>
\end{listing}

\section{Replica-Group Descriptor Element}.

Un elemento \texttt{replica-group} crea un adaptador de objetos virtual 
para dotar a un conjunto de a adaptadores de objetos de capacidades de
replicación y balanceo de carga. Debe declarar todos los objetos bien 
conocidos registrados en los adaptadores que agrupa y puede contener un
hijo de tipo \texttt{load-balancing} para especificar la política de
balanceo de carga. Si no se especifica, la política será de tipo 
\texttt{random}.\\
Este elemento debe aparecer como hijo de un elemento \texttt{application}.\\
Soporta los siguientes atributos:\\

\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{id}  & El identificador del grupo de réplica, que debe ser único en
todo el registry. & Sí\\
                  
\hline
\texttt{proxy-optons}  & Opciones de proxy a usar para los proxies de los
objetos bien conocidos del grupo de réplica. &No \\
\hline

\end{tabular}\\

El listado~\ref{code:replicadescxml} muestra el uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{replica-group}},
  label = code:replicadescxml]
<application name="MyApp">
    <replica-group id="ReplicatedAdapter" proxy-options="-e 1.0">
        <load-balancing type="adaptive" load-sample="15" n-replicas="3"/>
        <description>A description of this replica group.</description>
        <object identity="WellKnownObject" .../>
    </replica-group>
    ...
</application>
\end{listing}


\section{Server Descriptor Element}
Un elemento de tipo \texttt{server} define a un servidor que se desplegará
en un nodo.\\
Sólo puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{nodo} o 
\texttt{server-template}.\\
Soporta los siguientes atributos:
\begin{longtable}{p{.18\textwidth}p{.6\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\endhead 
\texttt{activation}  & Especifica el modo de activación del servidor. Puede
ser \texttt{manual}, \texttt{on-demand}\texttt{always} o \texttt{session}.&
No \\
                  
\hline
\texttt{activation-timeout}  & Especifica los segundos que un nodo esperará
para que el servidor arranque. Si sobrepasa el tiempo, no será posible
acceder a él. Por defecto, es el contenido de la propiedad 
\texttt{IceGrid.Node.WaitTime} del nodo.& No \\
\hline
\texttt{allocatable}  & Especifica si el servidor es <<asignable>>. & No \\
\hline
\texttt{application-distrib}  & Especifica si la distribución del servidor
es dependiente de la distribución de la aplciación. Por defecto su valor
es \texttt{true}.& No \\
\hline
\texttt{deactivation-timeout}  & Los segundos que un nodo esperará a que el
servidor se desactive. Si se excede este tiempo, el nodo matará todos los
procesos relacionados con el servidor. Por defecto, su valor es el de la
propiedad \texttt{IceGrid.Node.WaitTime} del nodo.& No \\
\hline
\texttt{exe}  & La ruta al ejecutable del servidor. & Sí \\
\hline

\texttt{ice-version}  & La versión de Ice usada por el servidor. Si no se
  especifica, será la misma que use IceGrid.
& No \\
\hline
\texttt{id}  &  Identificador del servidor. Debe ser único en todo el 
registry. Sus elementos hijos pueden referirse a ella con la variable
   \texttt{\$\{server\}}. & Sí \\
\hline
\texttt{pwd}  & El directorio de trabajo del servidor. & No \\
\hline
\texttt{user}  &  El nombre del usuario bajo el que debe ejecutarse el
servidor. & No \\
\hline
\end{longtable}
En el listado~\ref{code:serverdescxml} se puede observar un ejemplo de uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{server}},
  label = code:serverdescxml]
<server id="MyServer"
        activation="on-demand"
        activation-timeout="60"
        application-distrib="false"
        deactivation-timeout="60"
        exe="/opt/app/bin/myserver"
        pwd="/">
    <option>--Ice.Trace.Network=1</option>
    <env>PATH=/opt/Ice/bin:$PATH</env>
    <property name="ServerId" value="${server}"/>
    <adapter name="Adapter1" .../>
</server>
\end{listing}

\section{Server-Instance Descriptor Element}

Un elemento \texttt{server-instance} despliega una instancia de una 
plantilla de servidor en un nodo.

Sólo puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{node}.

Soporta un atributo:

\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{template}  & La plantilla que instancia.& Sí\\

\hline

\end{tabular}\\

En el listado~\ref{code:serverinstancedescxml} se puede observar un ejemplo de uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{server-instance}},
  label = code:serverinstancedescxml]
<icegrid>
    <application name="SampleApp">
        <server-template id="ServerTemplate">
            <parameter name="id"/>
            <server id="${id}" activation="manual" .../>
        </server-template>
        <node name="Node1">
            <server-instance template="ServerTemplate" id="TheServer"/>
        </node>
    </application>
</icegrid>
\end{listing}

\section{Server-Template Descriptor Element}

Un elemento \texttt{server-template} define una plantilla para un servidor,
de modo que simplifica la tarea de desplegar varias instancias de un mismo
servidor.

Este elemento debe aparecer como hijo de un elemento \texttt{application}.

Soporta un atributo:

\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{id}  & El identificador de la plantilla. Debe ser único entre las
plantillas de servidores de la aplicación. & Sí\\

\hline

\end{tabular}\\

Se pueden declarar parámetros para instanciar los servidores.


En el listado~\ref{code:servertemplatedescxml} se puede observar un ejemplo de uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{server-template}},
  label = code:servertemplatedescxml]
<icegrid>
    <application name="SampleApp">
        <server-template id="ServerTemplate">
            <parameter name="id"/>
            <server id="${id}" activation="manual" .../>
        </server-template>
        <node name="Node1">
            <server-instance template="ServerTemplate" id="TheServer"/>
        </node>
    </application>
</icegrid>
\end{listing}

\section{Service Descriptor Element}

Un elemento \texttt{service} define un servicio IceBox. 

Solamente puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{icebox} o 
\texttt{service-template}.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{entry}  & Especifica el punto de acceso del servidor. Tiene
la siguiente forma: \texttt{path[,version]:function}. & Sí\\

\hline
\texttt{name}  & Especifica el nombre del servicio. Los elementos hijos
pueden referirse a él mediante la variable \texttt{\$\{service\}}. & Sí\\

\hline
\end{tabular}\\

Se puede anidar un elemento de tipo \texttt{descriptor} para añadir una
descripción textual del servicio.

El listado~\ref{code:servicedescxml} muestra un ejemplo 
de uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{service}},
  label = code:servicedescxml]
<icebox id="MyIceBox" ...>
    <service name="Service1" entry="service1:Create">
        <description>A description of this service.</description>
        <property name="ServiceName" value="${service}"/>
        <adapter name="MyAdapter" id="${service}Adapter" .../>
    </service>
    <service name="Service2" entry="service2:Create"/>
</icebox>
\end{listing}

\section{Service-Instance Descriptor Element}

Un elemento \texttt{service-instance} crea una instancia de una plantilla
de servicio en un servidor IceBox.

Este elemento sólo aparece como hijo de un elemento \texttt{icebox}.

Requiere el siguiente atributo:

\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{template}  & La plantilla que instancia. & Sí\\

\hline

\end{tabular}\\

En el listado~\ref{code:serviceinstancedescxml} se muestra un ejemplo 
de uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{service-instance}},
  label = code:serviceinstancedescxml]
<icebox id="IceBoxServer" ...>
    <service-instance template="ServiceTemplate" name="Service1"/>
</icebox>
\end{listing}

\section{Service-Template Descriptor Element}

Un elemento \texttt{service-template} sirve para definir una plantilla para
un servicio, simplificando la tarea de desplegar varias instancias de un
mismo servicio. Las plantillas deberían contener un elemento 
\texttt{service} parametrizado, que se instanciará mediante un elemento
\texttt{service-instance}.

Este elemento solamente puede aparecer como hijo de un elemento
\texttt{application}.

Requiere un atributo:

\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{id}  & Identifica la plantilla. Debe ser único entre las plantillas
de servicios de la aplicación.& Sí\\

\hline

\end{tabular}\\

En el listado~\ref{code:servicetemplatedescxml} podemos ver un ejemplo de 
uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{service-template}},
  label = code:servicetemplatedescxml]
<icegrid>
  <application name="IceBoxApp">
    <service-template id="ServiceTemplate">
      <parameter name="name"/>
      <service name="${name}" entry="DemoService:create">
        <adapter name="${service}" .../>
      </service>
    </service-template>
    <node name="Node1">
      <icebox id="IceBoxServer" ...>
        <service-instance template="ServiceTemplate" name="Service1"/>
      </icebox>
    </node>
  </application>
</icegrid>
\end{listing}

\section{Variable Descriptor Element}

Un elemento \texttt{variable} define una variable.

Sólo puede aparecer como hijo de un elemento \texttt{application} o un 
elemento \texttt{node}.

Soporta los siguientes atributos:

\begin{tabular}{p{.12\textwidth}p{.7\textwidth}p{.1\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Atributo}   	&
  \tabhead{Descripción} &
  \tabhead{Requerido} 	\\
\hline
\texttt{name}  & El nombre de la variable. Se puede acceder a la variable
con la sintaxis siguiente: \texttt{\$\{name\}}. & Sí\\

\hline
\texttt{name}  & El valor de la variable. Por defecto, es una cadena
vacía. & No\\

\hline

\end{tabular}\\

En el listado~\ref{code:variabledescxml} podemos ver un ejemplo de 
uso de este elemento.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = XML,
  caption = {Ejemplo de uso del elemento \texttt{variable}},
  label = code:variabledescxml]
<icegrid>
    <application name="SampleApp">
        <variable name="Var1" value="foo"/>
        <variable name="Var2" value="${Var1}bar"/>
        ...
    </application>
</icegrid>
\end{listing}










